有冇類似紫羅蘭永恆花園既動漫

真係好正

刀劍神域

之前係netflix bookmark左未睇，係咪真係值得追？

darling in the franxx

邊方面類似先

最好係夜晚好靜既時候睇
有時間咪睇囉
佢係bilibili 1月新番排第一贏左overload 2

我而家追舊番都係睇bilibili 個排行榜

畫風 其一
故事 其二

二戰時代既愛情片比較吸引我
另一套深刻既係Gosick

畫面同音樂好難有得比了
故事同背景的話 終末的伊澤塔一樣係二戰同愛情（百合向）
戰場女武神都可以考慮一下

比你快過我添><

中二病

Fate Stay Night, 個女主角幾似樣

睇左
刀劍睇到ggo 之後就冇再睇

突然醒起 未睇狼辛2
而家睇埋先

昭和元祿落語心中
完全唔似, 純粹擺低個名

鬼父， 都係金髮女主

悶能到仆街

如果係治癒系動畫，我推水星領航員

睇第十集之前預備紙巾

Ching sick bo
Gosick 後半

比宇宙更遠的地方

魔法戰爭

三顆星彩色冒險

艦隊Collection

凪のあすから

搵返京啊尼睇

侮辱緊比宇宙更遠的地方

用打鬥既角度睇咪悶囉
用文青角度睇咪催淚囉

好感動喎

狼與辛香料

fate同紫羅蘭講嘅野完全唔同
btw,saber同微爾莉特真係撞樣

故事 幾感動 特別有幾集

Key 社 or 搵返京阿尼之前啲出品

星之人

呢套野除左畫風有過人之處, 劇情卻求其夾硬了事
女主開水喉放血唔死, 其實ok, 當佢背景設定個個超級人類體質
但1開頭女主由返工到放工到培訓, 完全冇人跟進佢社交技巧
明知佢唔識睇人面色、唔識正常禮節、冇常識etc, 冇人理冇人教
明知會出事但就由佢搞事, 唔知do wht?
其次係主題, 好好地代筆寫信, 講到非要靠3唔識7第3者黎傳情達意不可
書面形式既文字對話本來係正經野+反映事實為主
但偏要由第3者黎添鹽加醋畫蛇添足黎傳話, 倘若只係為左傳達真實感情
咁俾當事人直接面見對話唔係更正路? 扮咩內向性丑要人代表
如果話當事人學歷唔高, 唔識講野, 咁根本佢地只係需要言語指導
甚至只係需要1個聯誼既機會, 而唔係1個多事既郵差...

佢小說好睇好多 動畫有d位改到有d on9

依套都唔錯 但係我冇睇過動畫唔知係點

狼辛for sure

呢套我幾鐘意 尤其個純音樂op but 呢套就偏向跟住條主線走 唔係太單元劇

我最鍾意佢後面外傳講番其他人果兩本 畫羅浮宮果度真係痴線

第一點 就係社長想紫羅蘭自己去體悟同成長呀嘛

第二點 就係有見唔到面嘅嘅情況呀嘛

Btw純潔的瑪莉亞

頭幾集咩叫佢代2個國家聯婚, 都痴線, 派個新手過去,
而個新手絕對唔係咩天才之類, 而係問題兒童果種
1有咩差錯真係隨時2國開戰, 睇到眼突, 劇情亂咁黎

第2點果d, 見唔到面要傳達感情其實唔容易,
感情呢d主觀野, 人都唔係度真係任佢up,
除非搵d客觀事實去支持, 而搵客觀事實我相信佢地係應該搵偵探

100年前好似真係有代筆依份工

唔洗100年前 香港早十年都仲有 果陣睇過訪問 依家唔知

聯姻嗰集你估冇人會proofread㗎咩 嗰集就係想講人偶同信只係輔助 真正嘅交流要見面先做到 你就講到人偶同信完全冇價值

第二點 巴打你睇多啲散文詩歌就明

要打丁？

人偶同信我冇講佢地冇價值, 我第1句經已講左我唯1睇法
「畫風有過人之處, 劇情卻求其夾硬了事」, 成套野除左劇情廢之外,
咪女主成長得樣衰囉, 開頭完全冇人理佢=俾空間佢自行探索??
瘋狂俾佢搞事?? 職業道德去左邊? 成個行業係冇操守架?
招牌唔值錢隨便拎黎玩玩下? 咪玩啦, 想強制營造個反差渣嘛

人偶個設定, 相信佢地係想用doll呢個死物形象黎作為客觀既印象,
係代筆呢種職業既需要, 係客觀野,
而咩還原感情、傳情達意如果基於客觀事實, 不嬲ok,
我真係冇詆譭d代筆工作者果d,
重申, 書面形式既文字對話本來係正經野+反映事實為主
即係以文載道有果句講果句, 如果話要傳遞情感滿溢既語意,
說話1定係好過文字,
至於詩歌呢d有娛樂性質(而且有時有宗教、神話內容),
明顯唔適用於基於書信, 要咁浮誇做咩? 書信代筆&吟遊詩人係2樣野

魔法師的新娘

異世界食堂

咁以前寫信真係咁

林徽因同徐志摩d信咪又係好似詩咁 咁以前係咁 你又接受唔到

徐志摩係代自己筆定自己寫? 佢用第1身去做主觀表達,
你理得佢做乜, 佢點都係做緊d佢想做既野

但呢套野係講代筆, 第3者、第3身角度去ff通訊
當事人唔係度, 咁死無對症任佢up,
當事人係度的話, 有咩心底話想講咪幫佢地搞聯誼面見囉
唔識講野咪開班教oral囉, 同時代筆係可以,
但唔係下下過份修飾矯情造作砌詞用字夠浮誇就=傳遞真實情感,
要真實情感, 咁係唔會關第3者事, 係都係留返俾當事人confront

南極高質好多囉屌
紫羅蘭得第10集好睇

我講緊南極好感動

咁以前寫信就係要有咁既效果 你用依家既標準去講以前d人寫信唔應該係咁根本冇意義

同埋條歐洲之星都係岩岩先鋪好路軌 仲要比佢地炸埋 以前唔係依家咁方便想見就有得見

比宇宙更遠的地方的確好令人感動

係會有人請代筆去粉飾自己,
基於虛榮會想盡方法包裝自己提升自己形象+對話品質
仲有d當請個詩人黎幫手為文章修飾作文娛性質

而呢點, 首先呢班客係買緊形象美化/包裝/文娛既服務,
佢地係想要傀儡, 而唔係人偶
(另外我個人認為郵局呢d正經地方係唔應該提供呢d服務)
其次自動人偶個理念/主旨係還原真實情感,
而客人如果只係想要效果的話, 咁就唔再係真實情感啦

因為社長信任紫羅蘭 所以咪畀佢自己出去 另外女主個設定一開始就已經係可以完美執行指令嘅人 點解你會聯想到佢會失控再打爛人哋塊招牌

咁若果佢加句一年後就係咪唔係強行營造反差？根本個重點就唔喺時間上

人偶而個名純粹係畀返credit個博士 希望你認真睇一次套嘢先 唔好太多聯想

詩歌係可以有娛樂性質 但唔代表詩歌全部都有娛樂性質 詩歌傳書都可以好正經 推薦你去讀一次經亂離後天恩流夜郎憶舊遊書懷贈江夏韋太守良宰 西方的話可以讀致巴特勒上尉的信 就算語氣嚴厲都可以措辭華美 根本唔存在「因為係信，簡樸直接即可」嘅情況

加上人哋寫完之後會讀一次畀寄信人聽㗎嘛 人哋覺得唔啱心水咪要再寫 你有冇睇㗎

會睇到訓著嘅動漫真係好少見

因為你睇少左集
補埋4.5集成件事合理左好多

topic應該改成
有冇類似紫羅蘭永恆花園咁悶既動漫

其實所有載體都可以係文學 只係現代慣左直白 你用依家既眼光去睇一定會覺得好奇怪 但係以前就係鍾意鑑賞依種文學
枕草子都只係一本日記 但係佢都可以用好靚既用詞 你都可以話日記應該直白 但係以前既人就係鍾意咁 你去批判佢根本冇意思
如果你覺得莎士比亞既劇本係文學 咁點解信唔可以係文學 一定要直白

自己嘅心情, 未必可以用文字表達到
內涵詞彙, 寫作技巧等等都好重要
上面講到代筆ON9果個人, 睇你都係冇乜內涵之人
香港教育著重商科, 凡事講錢
文學方面嘅造詣變得一文不值
從佢嘅回覆真係可見一斑

睇ching個username都知道你既內涵一定好深啦
自以為企係高位challenge人真係冇成本啊？

其實個故事簡簡單單咁話主角識字所以旅行其間幫人代筆咪算
要講到係工作但又完全冇做嘢feel真係好無謂
成日做埋d超過自已工作範圍嘅嘢

魔法使嘅老婆

冇當初吹到咁好睇
但又唔係勁衰
至少我幾鐘意每年寄信個集

得作畫靚
其他方面真係普通

動畫唔夠完整 節奏又控制得麻麻 一開始果part講得太多 但係最尾又勁趕
同埋小說有個位係同個敵國顛佬討論乜野係戰爭英雄 唔知係咪果度太黑cut左 然後搞到最尾炸火車冇左個靈魂人物 唔知做乜咁 不過d作畫真係好靚

套野得作畫

我好多集都睇到流馬尿

高開低走，全靠單元劇形式同京都動畫頂住
Btw 排行榜第二名係overlord，係咪連登仔排架